\chapter{Zhodnocení a testování výsledků}\label{sec:Testing}

Pro testování při vývoji jsem používal technologii Jest, pro psaní vlastních testů.
To hlavně kvůli udržitelnosti kódu a včasnému zachycení chyb při vývoji.
Testy jsem používal pouze pro část aplikace, která používá složitějších algoritmů.
Konkrétně při vývoji knihovny pro práci s regulárními výrazy \ref{sec:Implementation1}.
Testy jsem psal postupně podle případů, které mě napadly při vývoji.
Tento přístup byl samozřejmě nedostačující, a tak jsem při testování samotné vizualizace našel několik dalších příkladů se špatnými výsledky. 
Ty jsem následně opravil a přidal do samotných testů.

Testování proběhlo na počítači s 6 jádrovým procesorem a 12 vlákny, AMD Ryzen\texttrademark ~5 5600X.
Dostupná paměť na použitém stroji, je 32GB RAM.

\begin{table}[!h]
	\centering
    \begin{tabular}{ |c|c|c|c|c|c|c|c|c| }
        \cline{2-9}
        \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{8}{c|}{\textbf{Regulární výraz a testovací řetězec}} \\
        \multicolumn{1}{c|}{} & \multicolumn{8}{c|}{Čas v ms} \\
        \hline
        \textbf{Testovací subjekt} & \ref{itm:TD_1a} & \ref{itm:TD_2a} & \ref{itm:TD_3a} & \ref{itm:TD_4a} & \ref{itm:TD_5a} & \ref{itm:TD_6a} & \ref{itm:TD_7a} & \ref{itm:TD_7b}  \\
        \hlineB{3}
        Regexer (vlastní knihovna) & 1.936 & 0.672 & 1.061 & 34.205 & 1.004 & 1.556 & 2.382 & 116.117 \\
        \hline
        RegExp & 0.039 & 0.023 & 0.031 & 0.107 & 0.051 & 0.045 & 0.053 & 0.029 \\
        \hline
        match & 0.037 & 0.024 & 0.028 & 0.034 & 0.032 & 0.035 & 0.035 & 0.025 \\
        \hline\hline
        \rule{0pt}{14pt} \textbf{Nalezený výsledek} & \textcolor{OliveGreen}{\Checkmark} & \textcolor{OliveGreen}{\Checkmark} & \textcolor{OliveGreen}{\Checkmark} & \textcolor{Red}{\XSolid} & \textcolor{OliveGreen}{\Checkmark} & \textcolor{OliveGreen}{\Checkmark} & \textcolor{OliveGreen}{\Checkmark} & \textcolor{Red}{\XSolid} \\
        \hline
        \textbf{Násobné zpomalení Regexeru} & 49x & 29x & 34x & 320x & 20x & 35x & 45x & 4000x \\
        \hline
    \end{tabular}
	\caption{Výsledky testování výkonu zpracování regulárních výrazů}
	\label{tab:DebuggerUI}
\end{table}

V tabulce \ref{tab:DebuggerUI} se nachází srovnání testovacích výsledků, vlastní implementace a standardních funkcí z jazyka JavaScript.
\textbf{Regulární výrazy a testovací řetězce} vychází z přílohy \ref{sec:TestingData}. 
Testovací data jsou označená číslem, které značí regulární výraz a písmenem, které odkazuje na vybraný testovací řetězec z listu \ref{sec:TestingData} pod výrazem daným výrazem.
Nalezený výsledek, značí zda testovací řetězec byl úspěšně vyhledaný výrazem, či nikoliv. 
Násobné zpomalení \textit{Regexeru} v tabulce znamená porovnání oproti JavaScriptové implementaci \textit{RegExp}.

Z výsledků je patrné, že vlastní implementace je značně pomalejší a to hlavně v případě nenalezeného výsledku.
Zpomalení i ve větší míře je očekávané, jelikož se jedná o implementaci psanou v jazyce TS resp. JS.
Také vlastní implementace, má za úkol vytvářet strukturu historie zpracování, což standardní implementace nemusí řešit.
Velké zpomalení při neúspěchu mohlo nastat, jelikož každé zpracování probíhá pomocí NKA, ale dnešní jazyky často implementují hybridní variantu DKA s NKA a jsou velice optimalizované.
DKA v tomto případě má velkou výhodu, jelikož nemusí vykonávat tolik operací, kvůli svému jednoznačnému průchodu řetězcem.

Výkonově je sice vlastní implementace \textit{Regexer} pomalejší, ale pro účely této aplikace je tento výkon dostačující.
Pro zlepšení výkonu by bylo možné přepsat tuto část aplikace do více nízkoúrovňového jazyka, jako je například \textit{C++}, nebo \textit{Rust}.
